Lorsqu’une image est associée à une [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende), la note technique WCAG recommande de prévoir systématiquement une [alternative textuelle](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image) (cf. [critère 1.9](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-1-9)). Dans ce cas le critère 1.2 est non applicable.

Dans le cas d’une image vectorielle (balise `<svg>`) de décoration qui serait affichée au travers d’un élément `<use href="...">` enfant de l’élément `<svg>`, le test 1.2.4 s’appliquera également à la balise `<svg>` associée par le biais de la balise `<use>`.

Un attribut WAI-ARIA `role="presentation"` peut être utilisé sur les images de décoration et les zones non cliquables de décoration. Le rôle `"none"` introduit en ARIA 1.1 et synonyme du rôle `"presentation"` peut être aussi utilisé. Il reste préférable cependant d’utiliser le rôle `"presentation"` en attendant un support satisfaisant du rôle `"none"`.